大公報︰內地遊客疑在香港打到水貨疫苗

昨日是內地「五一」假期第二天，大批內地女遊客趁機來港接種九價子宮頸癌（HPV）疫苗，迫爆各區接種診所，私家診所生意大增，有旅客表明來港只為注射疫苗，花錢打針比購物還要多。《大公報》獨家揭露「水貨九價HPV疫苗」，事件持續發酵，不少曾在不同診所打針的內地客，細讀《大公報》後紛表擔心，恐健康受損，有的更徬徨說：「我的經歷與報道所寫一樣，該怎麼辦？」有曾接種「水貨疫苗」的內地苦主更計劃來港追究，「好想衛生署幫嚇我哋，伸張正義，討番個公道！」

尖沙咀及佐敦一帶傳統遊客區，在「五一」期間迫滿內地客，但部分人的目的不是到商場購物，而是到樓上診所接種疫苗。據記者觀察，不少專門施打疫苗的診所，迫滿「帶埋行李篋」接種疫苗的旅客，一家僅百多二百呎的診所內，高峰期塞滿超過五十人。他們大部分都是透過微信或網上找中介公司預約打針，三針九價HPV疫苗，費用由六、七千至近萬元人民幣不等。內地旅客張女士透露，一家四口來港打各種疫苗，預計花超過一萬五千元人民幣。「香港疫苗質素有保證，總不可能有水貨吧？」

「我看《大公報》後，才知道自己不幸中招了！」現年24歲的陳小姐（化名）透露，去年8月24日付了9000港元給中介，預約到於旺角某辦公大樓L醫生的診所，從南京來港注射九價HPV疫苗。她憶述，甫接觸中屆時已覺不妥，心想為什麼明明有報道指香港九價HPV疫苗短缺，但中介卻可大拍心口稱只要早兩、三天預約，就可以安排接種？「那時候自己心急接種，也沒再多想了。」

L醫生手寫聲明 沒提從何地進口

陳小姐憶述，在第一次接種時，曾向L醫生要求檢查疫苗包裝，詎料L醫生只從抽屜取出一個空的針盒讓她查看，旋即收回，並開始施打疫苗。「我連上面的註冊號碼及名字都還沒來得及看清，他就收走針盒，讓我開始有點警覺及懷疑。注射完之後，我向他要求取走針盒，以便日後有任何不適也可以有所證明，但醫生的說法就是不可以帶走。」

相隔兩個月，陳小姐再按時到該診所接種第二針。「因為醫生拆包裝時十分閃縮，所以我特地留意他手上的針劑，結果發現疫苗包裝膠套上並沒有MSD公司註冊標誌。」這次接種後，陳小姐長期出現嚴重頭痛徵狀，影響精神及工作。回南京後，她更先後三次花費逾萬元人民幣，到當地最頂尖的醫院進行磁力共振等檢查，卻查不出病因，醫生只能推斷是注射疫苗引起的後遺症。

其後，陳小姐透過中介打算向診所追究，診所卻傳來一張有L醫生簽署的手寫聲明，上面寫着「醫務所提供的HPV 9價疫苗全部均為美國默沙東藥廠生產的針劑」，惟聲明中L醫生沒有提及疫苗從何地進口。診所在安撫陳小姐同時亦施「嚇招」：「之前客（人）一家幾口打完第一針，然後話我哋打假貨，要求賠錢，後來他們報埋警。警方話不受理他們，現在我們反告番他們損害診所及醫生名譽，正交律師處理。」

陳小姐對診所的回應氣憤不已：「沒想到注射沒註冊疫苗的診所還會這麼囂張，對香港的醫療監管體系已經失去信心，我認為衛生署等政府部門監督巡查不力，絕對會追究到底！」

另一名苦主郭小姐（化名）更表示，注射第一針九價HPV疫苗時正值感冒，身體不適，當其向診所護士查詢對接種有否影響時，該護士不以為然稱「通通沒影響」。進入診症室後，更是由一名沒有表明身份的女士為其接種疫苗，直至數天前打第三針才由L醫生主理。「當時已經看到大家說這家診所有點問題，結果打完之後，我就一直頭暈不適。」郭小姐怒斥診所無良，計劃組織其他苦主來港，向衛生署及醫務委員會作出投訴，力求討回公道。

唔好嚟香港

水貨疫苗
咁鐘意走水貨岩晒

真係好仆街
要廣傳等中國人唔好再去香港

支那人打支那疫苗係合情合理合法

有乜咁奇

良心診所

大公報做乜報D 唔報D 呀?
做支那版同香港版唔同?

據觀察，這家診所行事神秘，辦公大樓門口沒有任何門牌指示，反而用另家一醫美中心作為掩護。而L醫生平日處事亦十分小心，只會為內地人接種疫苗，不接受香港市民上門，客人要注射疫苗，只能通過診所合作的中介預約。客人進入診症室前，職員首先必須查驗內地遊客身份，有內地身份證者才允許進入。而在收取診金時，診所只接受現金，或中介先收費，謝絕客人以信用卡等可追查消費紀錄的方式付款，儘管如此，該診所依舊生意興隆，一天的銷售額估計可高達二十萬元。

而在記者曝光後，該診所的保安變得更加嚴密，只許接種疫苗的客人單獨進入，陪同人士均被拒門外。診所門口貼有告示，寫著“由於近日流行麻疹等空氣及飛沫傳染病，為減低疾病傳播風險，所有到本診所接受疫苗人士，除接受注射之本人外，其他人或家屬請勿進入及逗留本診所。”

唔關香港人事, 支那人你死你事, 香港人唔會打到呢D 水貨疫苗

心都涼曬
蝗金週最開心嘅新聞

強国人專登落香港打強国疫苗，成件事好正

哇？咁都得！
唔好再去香港啦！

香港人唔比打

香港水貨都係美國貨，你大公報吹咩

中共大陸貨係假貨，會死人架

呢間嘢真係好有醫德.
同部份D 藥房一樣. 賣返D 支那假貨俾支那人.

「好想衛生署幫嚇我哋，伸張正義，討番個公道！」

啱喇啱喇，嚇走佢哋以後唔使同我哋爭。

大陸後生女做雞比率好高
因為大陸實在太多靠收地賠償發達的人

hpv針

香港好危險，唔好再嚟

打外國疫苗 = 唔愛國

「好想衛生署幫嚇我哋，

都會,有好處

但幾多錢都打係有實際做雞需要

性病有咁多種，邊度防得曬

抵死

幾千蚊打支針防到一種癌症8-9成其實係好抵
本身就應該打

支那人打支那針好合理丫
想享受人地文明成果但又唔對自己社會付出?

大陸女人真係好多HPV，中國係子宮頸癌高風險國家

不過提醒佢地，疫苗只係預防，已經有HPV打黎冇用架

水貨客打水貨針

特登由大陸落黎香港 避開大陸疫苗 點知又打返大陸疫苗

好想衛生署幫嚇我哋，伸張正義，討番個公道！」
幫嚇無問題呀

係 1定係 ，所以去澳門打啦

埋又係班大陸人食返大陸人夾棍

無身份証打生理鹽水就得

第一次正評太公報

醫德

呢D真係香港醒目仔喇,搵到錢又唔會害到香港人
唔似個特狗政府同班保皇黨就係識奶共
支那人食開垃圾大,食完垃圾仲會謝主隆恩比D垃圾疫苗佢就岩喇

Hpv喎 唔係hiv喎

支那人黎香港睇大公報

同胞黎

發大佢, 少d大陸人落嚟, 又可以告鳩班醫生

啱啦，支那狗打支那貨

陳小姐對診所的回應氣憤不已：「沒想到注射沒註冊疫苗的診所還會這麼囂張，對香港的醫療監管體系已經失去信心，我認為衛生署等政府部門監督巡查不力，絕對會追究到底！」

點解唔等多陣打國產十四價疫苗呀陳小姐
點解係都要打美帝默沙東產品
華為比美帝迫害得咁撚慘,點解要為反華勢力國家提供資金呀

抵撚死
屌你老母大陸狗

你假我仲假！
唔搵你老襯，搵邊個喎！夢倫